川普稱一中可談判《中國日報》嗆：北京將不惜脫下手套

川普稱一中可談判《中國日報》嗆：北京將不惜脫下手套

回應川普在《華爾街日報》的專訪，表示「一個中國」政策是可以談判的，今 (16 日)， 中國大陸兩家具有影響力的媒體發出警告，如果川普一意孤行，那北京將不惜「脫下手套 」(take of the gloves)，犧牲掉台灣。

英語版的《中國日報》在報導中說：「如果川普決定採取這樣的方式 (指一中政策)，那 麼激烈、破壞性的互動將不可避免，因為屆時北京將別無選擇，只能脫下手套。」似乎意 指不排除使用武力。 而《環球時報》也在一篇社論中回應《中國日報》的說法：「中國大陸將加速台灣的統一 ，無情打擊那些主張台灣獨立的人。」稱北京將採取強而有力的對策，來對抗川普損害「 一中」原則的企圖。

社論也提到，川普對台灣的支持，只是短期為了維護美國政府的利益，這個間炸的戰略可 能會犧牲台灣。 雖然中國大陸各家媒體連環開砲，對川普態度表達不滿，但據香港《明報》報導，北京政 府以中宣部為首的意識形態部門日前已發出禁令，避免出現不必要的「中美輿論大戰」， 要求近期涉及美國的新聞報導，務比遵照「官方口徑」，但似乎還是難以避免雙方隔空交 火。

「脫下手套 」(take of the gloves)
咩意思？

侵侵意思係話台灣有個價，大陸出得起錢可以吞埋

國民黨+統派=支共既白手套

打飛機

Take of

報紙佬英文零分？

做乜鳩

打飛機囉重有得點

係就快唔好等下個禮拜
星期五就任喇

隔住手套打飛機唔夠爽

大陸報紙佬

樓主玩野？

as Beijing will have no choice but to take off the gloves

原文明明冇錯

有邊次支那唔係得個講字

as Beijing will have no choice but to take off the gloves.

通常有D英文字好型, 但變成中文就好柒

例如「吸引眼睛」